唔食狗肉其實唔係因為愛護動物

係關話語權事。

宜家國際話語權俾歐美壟斷，而西方文明係唔鍾意食狗肉，所以我地食就會俾人妖魔化。
如果宜家世界第一強國係伊朗，我諗我地食豬肉一樣會俾人屌到反皮。

樓主高質

因為狗係西方文明歷史有貢獻。

我覺得唔食狗肉係唔食動物既起點
外國勁多素食者同餐廳入面都基本有素食選項
呢d 就係由下而上的推動力
有左貓狗呢個接近人類的契基之後
選擇素食既理由亦都多左
睇唔出做唔到一百分所以連50分都唔好做既理論係邊

其實係
但你呢種講法成日會畀反反狗肉撚argue，點解唔用豬牛雞做起點？狗作為動物對比起豬牛雞有咩優勝？ 跟住就變咗情緒式指駡，無限loop世界大戰
其實不如誠實啲 ，承認食狗同食牛喺物理上係冇分別，佢哋嘅分別其實係喺文化層面
利申:9up

係因為佢地當狗係朋友

我記得有篇文話全素食唔係健康，
人類係雜食動物點都應該有肉，
多菜少肉就夠

樓主頗有道理 高質

可唔可以換個講法係因為人類同狗呢個物種一齊生活左好耐, 人類發現狗隻對佢地有幫助以及對呢個物種產生左感情, 因此選擇唔食佢。

野生生物都有d case係 A物種選擇唔補食B物種(即使有能力), 因為B物種既行為令佢地有更高既收益。

伊朗呢個例子高質

香港而家話事權、勢力最大咪又係中共
所以我地就要義無反顧咁支持保皇黨？？
大佬，評價一樣野正確與否，梗係講邏輯。如果因為人地最大就要接受佢既任何價值，咁扺你班港豬爭唔到民主

唔食狗肉因為唔鍾意食狗肉

我諗只有狗會盡一生去討好人類！
以前睇過條片，係講大陸食狗，隻狗其實只係放養係門口，唔比佢入屋，食淨嘅垃圾餸尾先分比佢，日復一日，隻狗都當左自己係呢個家嘅一分子
點知有日，大家過冬想加餸(絕不是窮)，決定殺左隻狗黎食，個男主人係後邊想一棍打暈佢先劏，第一棍無暈，隻狗個頭爆曬缸，一邊眼打唔開流曬血，向後跳唔知發生咩事，跟手男主人叫隻狗過來，隻狗諗左一陣一樣信佢行左過去，然後第二棍，第三棍…
結果，其他人都笑隻狗咁蠢，比人打仲翻黎，抵比人食！

條片好細個睇，但每個細節我都入左腦
我諗咁多動物只有狗先會重複相信人類，無條件愛人類！

我就係鍾意食狗，點啊。你唔食咪死開囉，又冇人逼你食。

出自利害關係先去諗咩食邊種動物
呢D人咪即係好似鱷魚呢種畜生咁

大大聲同人講自己係中國人

到底有咩地方唔食魚肉

香港當日禁食狗唔係因為有瘋狗症先禁咩？點解依家啲大愛撚要騎劫咗禁止既原意強把西方價值套落黎。

崇洋狗驚比人食

鬼佬邊有食馬？

你咩人啊？
講出黎聽下丫
大聲D丫

咁貓呢？

見其生不忍見其死

仲有第二個原因
西方文化高汁

邊度冇 早排先踢爆歐洲有公司將牛肉當馬肉賣

香港人食狗是為了做一個完整的中國人

歐洲 有

除咗英國人抗拒，成個歐洲都食馬 馬貢獻仲大過狗啦 點解馬食得狗唔得 馬夠忠心係人類既朋友 為人工作 偏好食某類肉類既人其真無邏輯可言 問佢地點解咁食狗剩係話因為係朋友唔食得 就以香港為例 禁食狗都因為50年代爆瘋狗症先唔比人食 唔該諗清楚先反駁

利申：反對食狗但出於感性，人地要同我嘈都反駁唔到默默受屌

原po 冇解釋到禁食狗肉既法例
外國會因為多素食者而提供多個option 比消費者揀，而唔係立法禁止食肉
我見到既係飲食文化多樣化（vegan/vegetarian /no carb/ 全肉 etc.) 而唔係單一化（全部人都要學做vegan)

係馬肉當牛肉啊

蘇施黃也大讚好食！瑞典牛馬肉丸

海鮮游水跳跳扎，坐喺魚缸隔離食魚

咁你返大陸啦屌你老母 死賤種支那人

喊了

抄19才子篇文 連例子都一樣

你睇唔到第二段？

係馬肉當牛肉賣喎

個個都感性咪咩都唔駛食
你自己唔食你既事
叫人唔食乜唔食物果D就係最有問題
仲要借人地西方人都唔食黎抬高自己
垃圾一班

某些文化，係唔係全世界咁解?
你睇到咩啊又

搞到我係公司眼濕濕

新界d牛

1. 連豬都唔食？基督教由早期唔食豬變食豬
2. 好多文明現代化指標係多左肉食，明治天皇甚至帶頭食多左肉，人類成個發展肉食消耗係一路上升
3. 現代化既屠宰法甚至比古代清真屠宰法更加殘忍
4. 甚至乎養狗本身都加重左肉類需求

唔一定嫁，唔好俾新聞誤導以為全部回教/穆斯林都係狂信徒
我係星加坡成鳩日見佢地食韓燒，大啖大啖咁食五花腩
仲有係齋戒月日頭食煙乜乜乜

睇字都覺得好sad

幾時教化埋隻狗唔好食肉啊喂

狗係可以訓練到有服從性
即係可以同人溝通到
呢樣無動物代替到
所以唔應該食佢

你想融入邊個文化咪要跟人地個文化囉
你要融入西方文化咪唔食狗囉, 如果你話香港人唔洗跟西方文化, 應該食狗, 咁咪接近D大陸文化囉

鸚鵡 : 哈哈哈

海豚算唔算
日本仲好似年年係撚咁殺海豚

日本便利店有賣鯨魚肉罐頭

鸚鵡 :

有個人類同我溝通唔到
又無服從性
應該食左佢嗎？

其實唔係樓豬高汁
係愛狗撚低汁

食薯條落茄汁，食春卷落喼汁

鸚鵡係2級保護動物

狗係西方係忠誠既動物
中華文化係劣等動物
狗公
狗官
狗人
豬狗不如
根本豬同狗係同個地位

鸚鵡 :
發現幾個文盲，笑到我www

所以大陸人先興食狗(當然有少部分人唔食)，
歐美掉返轉得好少人會食狗。

其實中國入面連人命都唔重視，邊得閒重視狗命?毒水毒食物毒氣都有。

好彩我係香港人叫好少少。

佢地話鬼佬唔食地位等於工具既狗
我咪唔食電腦(地位等於工具)囉

狗又唔係香港人既工具
你地帶狗打獵咩？
盲從西方觀點真係無文化，
所以一開口唔係話人痴西方文化就話人支那人文化
根本無諗過自己有自己文化

唔好再搵鸚鵡做例啦，
好無知，
養鸚鵡要攞牌，一係有出世紙證明佢係人工繁殖。
點食丫?

香港養貓養狗既人有幾多?

導盲犬，搵毒品呢類工作犬呢?

當你個頭，2級保護動物黎bor。

由頭到尾都無講過食鸚鵡，
拜拜，我唔打算再回你

唔係我既工具我需要理嗎

支那人連人都食啦，狗算得係咩

首先鸚鵡要有能力殺人

咁人類有能力殺其他動物
係咪咩都食得?

其實豬,牛,馬都可以訓練到有服從性

香港既文化咪就係西方文化囉
比人殖民左幾多年呀？
而家唔食狗肉已經係人民共識同法律

其實唔會食

講到尾如果鸚鵡超級多
自然有人會去食
無謂大驚小怪

true

其實唔食狗肉直指本心咪得囉
根本係佢地純粹覺得貓狗地位高過豬牛雞
而覺得貓狗豬牛雞地位一樣咪覺得無所謂
有d覺得豬牛地位高過其他(某些宗教文化)

講句笑話:
而家既香港。

宗教文化真係害人害物

狗同貓主要都係因為做開寵物做左幾百年陪養感情，d狗同貓既樣跟足人類喜好變到鬼5馬6，所以唔想食佢地jer。
大多數人習慣左唔食未變左文化lo。

大陸人連細路仔都可以挖眼毒打飛踢，同佢地講愛護貓狗佢地一定唔明架啦。

唔食狗肉但又覺得人地食無所謂又點計
正如我唔食昆蟲但人地食我又無乜野 我仲睇得幾開心添

得罪講句
如果狗好好食既話
應該無人反對食狗
講咗啲咩自己參透下

吓?

人類就係感情用事既生物。好多國家有不同既風俗
香港係跟西方果套，有法律唔食狗咪唔食狗，久而久之多人養狗，大家都接受左西方既風俗，唔食狗大撚把野食啦。
而家有人殺狗殺貓呢d 入屋動物會令其他人感到不快

都唔知有咩好爭論？不如你地會討論下風俗既起源，點解西方唔食狗，點解中東唔食豬，點解印度唔食牛。

而家你地爭論到你死我活，贏左幾隻字又點？唔通要改變法律嗎？要人見到貓狗被殺唔出聲嗎？定要笑愛狗撚偽善嗎？要全民食狗肉嗎？

我都唔係食狗
不過見左幾年D愛狗撚既不知所謂觀點
決定一定要屌鳩柒佢

重點
你唔食咩你既事
人地食咩關你撚事
仆街

即係主權移交咗
要跟返強國？

蛋牛麵果個【下?】
我真係笑到

中國人以農立國，唔會食牛咪食狗
same

中共當然想啦，
以前既高登仔都唔想，
而家就難講啦，一早洗晒腦

唔食狗肉係因為狡兔未死

中國人以前文革窮到樹皮都無得食，
可能因為咁所以覺得咩野都食得。

你要為自己既文化發聲

唔好剩識係得痴埋去 中，英，港既文化度
全部要人地幫你安排好既文化
唔怪得香港文化創造力咁撚低
第一時間剩係諗住靠大邊
站在數量大的高地之上

呢個都有道理
餓得多有心理創傷
成日掛住食
乜都食落肚

人吃人都出現過的地方
其他動物算什麼

香港咁細
創造到啲乜嘢文化
香港而家軟實力近乎零

你都戇撚鳩 香港嘅文化就係唔食狗
無話大唔大愛 唔食就係唔食

全港創作人埋黎睇佢講咩

試諗下 【香港嘅文化就係唔食狗】
如果係一種统一性思維
呢種post點解可以不停出現

我覺得係睇個出發點

姐係如果你養狗個出發點係為左吃狗肉
好似你養雞係為左吃雞
咁理論上無咩問題

但係宜家d人鍾意養狗當寵物
以一個對待“人類朋友”geh道德標準套落吃狗度
就覺得好有問題

自己唔食 唔反對人食

係高登/連登都有班人要逆主流黎突出自己識得思考/有洞察力架啦

文化有優劣之分
就好似你見到大陸人周街痾屎 你好討厭佢嘅行為 因為佢跨越左你接受唔到嘅界線而影響左你

係愛狗撚嘅眼中 有人傷害狗隻就影響到佢地 你可以話佢地大愛撚 多管閒事 我就覺得對寵物大愛唔過份 因為佢地需要人類 多過人類需要寵物

例如唔少寵物狗 已經失去左係大自然生存嘅能力 有d人為左配種出更可愛嘅物種 令到佢地容易有先天性疾病 或者老年容易惹上關節炎等等 都係人類做出黎嘅問題

你接受到次一級嘅食狗文化 係覺得眼不見為淨就唔係問題？

講狗係幫左人好多 所以唔食佢 呢個係你既選擇 但係點解要將你既選擇加諸係他人身上？食唔係一個問題 因為一個生命既逝去先可以維持到另一個生命 呢個係大自然既法則 除非你可以光合作用 否則你都係殺生 無論你係雜食定素食

講話殘忍所以唔食狗既人 請移玉步上utube 睇現農場點虐待d動物

我覺得 食 唔係問題 人之所以有人禽之辨 係有惻隱之心 但係要生存係需要殺生 係唔可以避免 而我地可以做既係要人道對待佢地

之前19才子個篇話食狗=唔文明 真心係為抽而抽

一個地方文唔文明 用食物去判定已經夠on9 食兔 食袋鼠又點計？如果食豬牛就叫文明 食素係咪比食豬牛更文明 ？照咁既logic 乜都唔食 靠自己光合作用就超文明tim la

一個地方文明唔明 係睇佢地既宗教 公民質素 科技等 用食物去衡量係一個反智既行為 人可唔可以唔殺生 唔食肉？重點係睇點去對待動物 人道去對待佢地 而唔係反智地認為食豬牛就叫文明

我之前睇過段片 講外國現代農場點虐待動物 難道咁就叫文明？反而我覺得佛學有d concept重文明 例如眾生平等呢d
我依家就係要屌9西方文明既偽善 選擇性大愛

食狗 食豬牛 在我而言冇問題 我自己唔食 但唔好干涉人地 呢個係人地既自由 無論食d乜 個重點係要人道對待

我知講到呢道就一定會有d濕鳩走過黎講話 如果你咁講 食人都得架啦 食人 同 食動物係兩回事 個分別係食同類 同食異類 本質上不同 所以唔好無限上綱

正常人無論生活係邊到 佢自細都會經常見到狗，咁佢地d父母又話好可愛既狗狗啊之類，自然就產生感情

你冇睇#0?

所以食狗/唔食狗係親疏之別，愛護動物嘅前題係常接觸先產生感情而不忍食之

事實表明左主流唔識得思考，無洞察力
不能讓其座大

你前設一句【係愛狗撚眼中】作為標準已經唔需要再同你討論

而家就係有D人學少少西方標準就當自己有普世價值

有少少唔同就話你支那文化
可笑到極點

唔點覺得連登仔又好識得思考，只係網上身分隱藏講錯野同講鳩野嘅代價細咗而多怪論

咩野叫少少?
中國同西方只差少少唔同?
真係可笑到極點

主流就一定係跟風唔識思考
你有冇思考過？

養豬/雞/牛佬個仔笑你2個既觀點

所以話你無洞察力

連登仔d獨思考次次都笑死人，

咩野只要綠燈，車可以合法車死人。
唔理個細路幾多歲，少少野一定係父母唔識教

剛才已經說了不回應蛋牛麵呢件盲毛

我笑你無能力分辨養嘅種類

你諗清楚再講，謝謝

咁你有咩insight咁爸閉？

我洞悉到再應你都多餘

好慘, 睇到好sad, 如果有片一定會share 比班支持食狗肉既人睇

香肉係堅正
食完好䁔

睇唔明就虛心d ok?

普世價值唔一定等於係正確嘅價值觀

覺得食魚ge人好唔文明
利申 有養過金魚

講真就算香港有人食
呢度始終多華人

起點應該係善用食材
心肝脾肺腎
手腳頭尾都唔好浪費
唔係一邊高呼動物權益
一方面就製造大量
本來應該成為食物
而因為你嫌核突而丟棄ge廚餘

哈哈哈

呢條 真係睇到好sad

你估睇完就會唔食咩，我真心覺得狗係kn9既生物，忠心本身就係最愚蠢既野，抵佢畀人食

我諗share比佢睇都無咩用，食狗嘅人就好似隻狗主人咁，笑隻狗蠢，佢哋唔會諗係隻狗愛佢地先再次相信佢地

從來唔等於，正確與否係主觀判斷

如果你寫既野得你自己睇得明既話
我想虛心請教下
你寫緊咩呀

性格本身仆街都無計
睇到真心唔開心既人比人屈偽善

你睇唔明問得又唔清楚
就咪懶精簡啦

忠誠on9喎

答唔出就算把啦你

正解

我唔信佢現實生活一樣咁mean
而家邊個偽善

問乜嘢都唔知自己想問乜
真係好非主流啊

想信這裡很多港豬

你個論點就好好?? 咩撚野"人地食咩關你撚事" 呢句真係on9 都極點, d 仆街食狗撚真係無端端去扑d 流浪狗, 或偷人d 狗, 咁流浪狗都有生存權利架, 當然你可以話呢d野關你撚事咩, 咁你啱既, 不過就分到人既質素高低

問你一句夠
你係唔係傻架喂

已經有條愛狗撚痴左線

咁你呢段文章換左做其他動物一樣有發生

你繼續自戀啦 非主流人士 好腥啊

同樣邏輯
人地屌人地食咩又關你撚事？

愛狗人士不願面對

咁規範左做養殖場係咪食得？

任何生活都有生存權利 包括植物
唔好食野呀 咁大愛

根本一個人仆唔仆街 文唔文明係睇佢其他ge行為
而唔係睇佢食咩囉

咁又關你咩事?

答非所問 收皮啦屌你老母

on9
偷人野係犯法架屌，分清偷狗同食狗未？
唔通食豬肉合法我去偷豬場既豬食就冇問題？

屌係冇問題
但而家法例唔比所有人食喎

我由始至終都係反食狗
緊係關我事
而家係你中立
我講乜我屌邊個都唔關你事
因為你中立
你彈出嚟屌任何一方/發表有立場嘅言論就唔係中立

又講返法例
D愛狗撚黎黎去去都係三篤屁

其實話狗對人忠心呢個point都好有問題
只係某d狗對某d人忠心 而唔係狗成個族群對人成個族群忠心 咁我作為無養狗既人食狗又有咩問題?
利申無食過狗

頭先唔好意思
我唔記得睇名
唔小心回應左你
拜拜

即係合法地方食佢地就覺得ok?

屌，知你地鐘意食狗啦，你地未死去同你d支那同鄉食囉，香港食狗就犯法既，咁撚型你走去警署拎隻狗髀黎扯囉,仲要同佢地講而隻狗黎架

唔好將你同你老母嘅非主流玩意套落其他人到，ok?
覆得差又要懶得解釋
繼續自我感覺良好吧

其實香港有法例唔俾食狗，喺度辯贏左咁點
要食咪返大陸食
一係要求政府改例

傻架大佬？
中立≠冇立場

原句奉還

你唔反對人地食屎 代表你鍾意食屎

我都無講過中立， 又老屈

你呢篇野已經自相矛盾緊,你話個重點係人道對待, 我完全同意, 但問題係中國同香港既食狗撚, 都唔會人道對待d 狗囉,走去捉d 流浪狗, 或 偷人隻狗, 仲有d 係扑自己隻狗, 上面都有巴打講. 申手叫自己隻狗埋黎俾我扑, 扑完一下未暈, 佢驚到退後, 再叫隻狗埋黎,佢都真係on 99 咁埋黎比你扑多幾下, 根本食狗撚就唔會人道對待隻狗, 咁仲應該支持??? 同埋人要進步 , 等於我以前鐘意食魚翅, 鵝肝, 著羽絨, 宜加知道原來有問題, 咪唔食唔用囉, 皮制品都盡量減少. 雖然未能食素, 但都希望盡量減少對動物既冇謂傷害.

其實討論個重點唔係自己食唔食得，而係點解唔畀其他人食
呢度好多反對愛狗撚既人我諗好多都冇興趣食狗

真係食狗肉洗撚係到討論咩
係想睇下愛狗撚ge on9觀點

瘋狗症

瘋牛症

原本諗住正經討論
點知班人睇字都未識
笑到我

？

H5N1

其實都可以睇到愛狗撚ge眼中得狗係動物
豬牛雞已經直接同食物劃上等號

拜拜小學雞

《貓狗條例》立法於1950年，而其首讀是在1949年12月21日。根據立法局會議紀錄，事實上立法原意是在於防止瘋狗證流行。當時的首席按察司祁利芬（John Bowes Griffin KC）在首讀中提到，由於瘋狗症疫情嚴重，有必要為防治瘋狗症加強立法；加上有一批愛狗人士認為食狗肉屬虐狗，並聯署上書要求禁止食狗肉；考慮到食狗肉帶來菜狗入口，對防疫不利，因此要立《貓狗條例》（Dogs and Cats Bill, 1950），以取代1927年過時的《狗隻條例》（the Dogs Ordinance, 1927）。而再看1927年11月3日的會議紀錄，《狗隻條例》的立法原意也是為了防止瘋狗症爆發而立法規管狗肉買賣，而且早於1845年就開始有關的規管。

但事實上，立《貓狗條例》的原因未必要是因為瘋狗症。1949年，一批愛狗人士在社會上製造輿論，大體上離不開狗是人類的好朋友，不要吃朋友之類的。由於聲勢浩大，香港政府才不得不立法禁食狗肉。但要寫在法律上，「狗是人類的好朋友」根本就不是立法理由。因此，就以瘋狗症流行為理由立法，祁利芬臬司連在提到有人聯署也要煞有介事地提到瘋狗症，可見真正的理由可能只是愛狗人士太麻煩，而並非瘋狗症。

英國人又不吃狗，立這法對他們根本就沒有影響。假如瘋狗症真的是一個問題，為甚麼從1845年開始，104年來，政府只是因為瘋狗症而規管狗肉買賣？這是因為瘋狗症真的妨礙公眾利益，而食狗肉本身根本沒所謂。英國人理解到，他們自己不吃狗肉，與華人吃不吃狗肉根本就沒有關係。只是，既然有一批華人說不要吃狗肉，那就不要吃吧，是但啦。

班愛狗撚話狗係朋友
而我覺得一隻狗
就是一隻狗

這是我的立場

打邊爐放隻蝦落去睇住佢典典下仲跳返出黎

好行夾唔送，其實我讀緊幼稚園

呢家連gay post都開始有成班gay佬撐gay
狗肉post真係世界大戰post既清泉

由頭到尾就係講緊 食同唔食狗嘅立場 你一句話我前設係愛狗撚就唔反駁 定係你沒野駁？

支持同唔支持食狗都一樣 沒一個中立嘅位置比你去評擊愛狗撚 然後高呼人地有自由去做任何事 包括食狗 咁你立場已經係靠近支持食狗個邊 只係你沒食 但你唔認為食狗呢個行為係有問題 咁理據呢？

一句講哂 食狗撚返支那

成班支那基因，老豆老母一定係支那人，一係老母落香港做雞識到佢老豆 正常香港人撚會走去食狗咩

成功爭取

講咁多都無謂，食嘅自然會食，反對嘅自然會反對，不如食過狗肉嘅巴打講下好唔好食啦

好食就家畜家禽，難食/可愛就寵物

你要食既咪去食得既地方食囉
點解一定要係香港食

其實完全明白你地班愛狗撚ge心情
不過無養過豬 所以食豬無感覺

高質post 留明

食同唔食都無所謂
下下咩道德/文化高低痴埋一齊講
就最on9

隔離有人post返19才子幾年前講狗肉既文
樓主用幾句做總結就開過個post
偷人idea扮係自己思想

我法國無人睇樓主標題黎討論
好似係講緊食邊種肉道唔道德呢個標準
係由某種強權所定

只要換左呢個強權，標準自然會變

呢個世界就係唔平等架啦 人類統治呢個世界

所以你同我都決定到食唔食邊種動物

由人去將佢地排序

好多國家都將貓狗當寵物 咪唔會食囉

某d 少數地方可能將豬牛雞當係神明 咁佢地咪唔會食豬牛雞

根本冇啦好嘈

你話你鐘意食狗肉貓肉 係現今就唔係主流黎架啦

咁想食果d 咪去返有得比你食既地方食飽佢

係 有d地方食大麻合法添

類比高汁

你再睇真d我有冇矛盾？由頭到尾我都支持搵支扑自己隻狗
重點係人道 無論係貓狗定豬牛羊 我依家就係要屌醒個班偽善撚大愛撚 狗就仆曬出黎維護 其他動物就wfc 大啖大啖食牛扒豬扒 對於生產過程不聞不問 殺狗黎食就唔得 但豬牛就可以

好嘔心 但請愛狗人士睇人類點去對待其他動物

其實金魚都係咁，養過就知佢地識認人
唔好再講咩3秒記憶，一早證實係錯

好嚴重既typo

呢段片係咪黎自西方農場/屠房?
咁樣虐待動物我嚴重反對，
根本就係處理屠宰果班人先最無人性
唔好同我講咩文明國家/道德/普世價值/高……

食果班大部份係買，講到好似個個食果D人自己落手殺動物咁

諗起個場景都眼濕濕

isis都有成堆片睇佢地點殺人tim，咁同topic有咩野關係?

食大麻正過食狗好撚多

同性戀都一樣

你logic fail
選擇性失明
再加上轉移視線
你想我點答你呀 大哥

其實我覺得唔係食同唔食既問題,係觀點既問題,唔可以用殘忍呢個理由去話食狗肉唔啱

唔食狗係因為佢地係人類嘅朋友係成立嘅立場,因為係用係唔係人類嘅朋友嚟define應唔應該食佢地

但只係唔食狗係因為殘忍嘅立場係唔成立,
因為唔只殺狗係殘忍,其他動物都係,(甚至係植物,但具爭議性),所以如果係用殘忍嘅立場
嘅話,但同時又食其他肉類,就會有矛盾

都係搵個極端例子jer

討論食唔食得 同討論者本身有必然關係
次次都話死返支那 雖則我係唔食
不過咁同耶撚叫同性戀落地獄有乜分別
講返啲有益嘅野啦

香港食犯法又多人屌，
大陸食合法又少人屌，
唔叫你死返支那食重可以點?

咁你要係香港公開食我都阻止唔到你既

有point
劃一以動物黎睇 食狗比食其他動物殘忍係講唔通
爭議嘅係 寵物同動物、畜生 係咪能夠劃一通通只計做動物？所以食貓狗只係同食其他動物一樣殘忍？

由自己做起:
1.不虐待動物
2.不要玩食物
3.不要把某種動物當朋友，然後叫人唔好食
4.做當地合法的事

一早都話係人類同貓狗過百年前開始既交情所形成既價值觀問題

即係你親近既人死左同一個唔識既人死左，就算係人類但你會有唔同感覺。

根本就係唔公平架啦，好似李兆基個孫一出世就有一億一樣咁唔公平

即係你親近既狗死左同一個唔識既狗死左，就算係狗隻但你會有唔同感覺。
You are right

有無諗過好多人無近親既動物
一出世就無
無你地既所謂既感覺
根本係自然既事

啱啊，香港冇一人一票架啦
咁鍾意一人一票去有既地方投飽佢

你想表達d咩野?

自己養開既狗同出面隻狗死左當然唔同feel啦。

但係你聽到一個唔識既人死左，你都會有少少唔開心，只係程度唔同。
但未去到wfc掛?(連登仔就唔敢sure，因為大大聲叫人快d死既人都有)

感情唔係非黑即白，開心唔傷心都有好多級數既。

人都踩多兩腳？
狗？

咁你攞自己同隻狗比 我無野講啦 你贏

又係得呢句

求下你唔好死囉
會有少少唔開心囉
話晒都唔識架嘛

你係咪想要呢D句?

好on9
即係我講既野你完全唔明。

的確同一個冷血無感情既人講感情係浪費時間

得啦得啦，冷血無感情無犯法架，
幾個巴打都話唔知你講乜
邊個浪費邊個時間

你冇扑姐, 但其他食狗撚會扑, 會偷狗, 你認為大陸既食狗撚會對狗人道?? 進步都要過程, 宜加就係想要進步, 但有d 撚樣就話無權管人地食咩, 咁點進步,?事實上社會係進步緊, 多左人了解到好多食物或用品係來自不人道既殘害.

養狗,豬,牛,魚ge人先有感情
食狗,豬,牛,魚ge人係冷血無感情

你就on 9, 係大陸食狗, 大部分都周街扑架啦, 呢樣野一條龍架

你咁講大陸食咩動物都可以扑，可以偷架啦
咁你係快D去管佢地囉，係咪想進步?

你都on9無logic
照你講法應該係屌製造業 而唔係屌食用者
按你logic 養狗都有人棄狗 唔通養狗會對狗人道？

又養又食既人呢?

感情嘅嘢
唔需要有邏輯同理據

好on9
即係我講既野你完全唔明。

的確同一個冷血中帶點感情既人講感情係浪費時間

無錯 所以絕對可以昇華到識光合作用ge人先有感情

食開人道屠宰既狗
邊殺邊頌經

醒下啦
現實養豬養牛既人唔通唔食豬唔食牛咩
比你講到養同食既人好似分開兩種咁

我好buy你果句【 唔需要有邏輯同理據 】
一直見識到你親身示範

鍾意咩動物多啲咪覺得咩動物唔應該食囉

其實中國有六畜呢樣野 每樣都有特色同重要性係到
一樣都講狗係最早馴化既動物 亦係人既好幫手
就好似 羊可以提供毛衣禦寒，牛係耕作好幫手
所以中國先唔會得出 食豬食牛食羊 就係唔食狗呢結論

訓練隻唔食肉嘅獅子黎睇過

所以西方有唔食狗既想法 ，係有少少矛盾或者懶人道咁

正如 西方一邊追求自由權利，又一邊歧視食狗
帝國主義，美國扮晒一哥不斷入侵國家又搶又拎所以唔係下下西方既價值觀就係好

正如香港人你接唔接西方既戀愛思想，一個人可以結幾次分，話散就散，話淡就淡，話離婚就離婚，比著華人 香港人又接受到咩？

點樣冇logic, 係兩邊都要屌, 冇人食就冇人制造, 咁撚簡單都唔識??遺棄狗既人仆街賤格就緊架啦.

犀撚利 比條link你去屌人食豬

單野我琴日睇左啦, 你真係冇腦, 你唔願意進步冇辦法, 宜加有人爆呢d 野出黎, 咪會有組織干預囉, 咁咪有機會改善到. 你仲on 99 咁.

所以咪比機會你屌人食豬咪改善到囉
巴打你日日食蔥咁聰明架 ？

on9無極限，
仲有，傾緊香港人飲食權利你下下代入支那人做乜鳩？如果食狗合法化香港人就會學支那人周街扑狗？
講多次，分清偷狗同食狗未？

咁鍾意講大陸陪你講兩句
一個咁龐大既食狗市場有冇可能靠啲扑扑扑咁唔secure 既source?
大陸養殖食用狗個產業完善程度唔會差過豬牛羊好多
直接將食狗&扑狗連埋一齊就算係支那都未必講得通，何況香港

利申：跟prof 考察過

正所謂豬朋狗友
點解要食自己朋友

其實對唔食狗但食豬牛羊既質疑
咪又係鬼佬提出黎先(睇下啲漫畫邊個整)
然後佢地發展出一股純素勢力
歐美素食人口都有一定比例

後來又班vegan太過癲
又有班反vegan既鬼佬成日貼下牛扒撚下班vegan

但係香港討論呢啲問題最後就變中國人

因為根本唔想同你討論/辯論
一棍將你歸邊支那

你答野可以正常d 嗎? 好難溝通

以前睇過
因為以前瘋狗症流行
政府就訂立貓狗條例規管
禁止食貓食狗以制止市民食流浪貓狗
後來一路發展
差唔多全章貓狗條例都廢除哂
剩返禁食貓狗嘅條文仍然生效
但係點解要禁埋貓
我就唔知

我反而覺得係經濟問題
養貓狗嘅成本好高 加上貓狗有另類用途
所以好少人食
久而久之就由習俗 變為道德規範

真係蠢到成隻豬咁 串緊你係咪食素都唔知
[url]
又唔見你正義撚上身入去屌人食豬

食狗一定係仆街+劣根支那文化
有咩好討論

食肉都係仆街
無野好討論

所以係中國人就要食狗肉

係你地on9 姐, 成日以為動物撚淨係愛貓狗, 事實上根本唔係, 我都有講過我已經唔食魚翅, 鵝肝,盡量少用羽毛/皮制品, 琴晚31台講香港人上山獵殺野豬我都有係fb 屌, 我唔係24小時mon 住每個post ,見到有動物既慘事就即刻入去屌架.
當然我冇諗住可以講得服你, 有d 人永遠只會故步自封,明知件事有問題都由佢.

我明你講咩啊 威威喇唔食魚翅鵝肝 所以咪問你係咪食素囉 你又唔敢答

同埋食狗肉一定係中國人

畜牧咁簡單都要拗一輪，狗本身就唔係人類主要糧食，以前d人食狗係飢餓迫不得以，就好似唔會無啦啦捉喵食一樣，用佢地捉鼠先係天職

我覺得食咩動物都無問題，前提係唔好好無謂咁折磨隻動物同唔好濫殺。btw我成日想呢其實點解人唔好食人衹不過係要維持社會運作，後期嗰啲道德説教根本就是excuses

馬本身就唔係人類主要糧食，以前d人食馬係飢餓迫不得以，就好似唔會無啦啦捉牛食一樣，用佢地耕田先係天職

有人開發生產系統就會降低成本

同埋係文化問題
只要屠宰手法得當 根本唔涉及道德問題

你邊一句有問我係咪食素？ Quota 出黎可以嗎?? 我答你, 我唔係, 因為我根本唔係反對殺生, 我係反對非必要同不人道既殺生.

咪問你係咪日日食蔥囉
你logic咪fail囉 人地講緊食狗 你又拉去不人道既殺生
上面都有巴打講過屠狗場係人道 你係咪支持食狗先

唔係食素都可以咁撚多嗲
我就食牛扒之前會check過塊牛扒出產農場有冇涉及不人道屠宰手法
如果有就唔撚食
諗起企係道德高地都feel到涼涼地

agger

戇鳩
人地鸚鵡個例子係用黎推翻得狗同人溝通到個point
本身都唔關食唔食事

反對食猫狗應該算係文化同習慣問題
始終猫肉狗肉一直都唔係人類主糧，馴養嘅猫狗唔係寵物就係捉老鼠、打獵，無啦啦話要食佢地，引人反感都算人之常情

食豬食牛同食猫狗本質相同，

如果愛狗人士承認食豬食牛同食狗本質上相同，改食素，其實無乜問題，佢地只係揀最深感受嘅議題發聲；如果唔

手殘

因為貓狗高級過豬牛羊囉 定律黎架啦

係睇唔過班愛狗撚一邊話人地食狗冷血 一邊自己係到食肉姐 上面已經有一隻
如果見到隻狗係人道屠宰 再食真心冇問題

你養你既金毛尋回犬
人地食自己隻唐狗有乜問題
你養金魚唔通唔食其他魚咩

牛頓定律我就知 貓狗定律真係未聽過
中東果d係高級豬定律 ？

豬欄隻豬都有生存權架

返大陸冇法例禁食狗咁你係咪即刻收皮

弱弱小知識：
USSR係WW2 用過狗參與戰爭
用黎anti-tank

同埋回教人唔食豬唔係因為豬神聖
相反係因為太不潔而唔食（污糟、飢不擇食、亂倫）
對比為人，豬就係人渣中既敗類
鬧人話人係豬比狗更體切

道德撚應該先反對食豬先

一齊黎圍觀果d on9先
定律喎，哈哈哈哈哈

乜撚野定律? 你定呀？

我淨係識一條定律
就係人高級過晒佢地
所以乜都可以食

如果呢句"巴打你日日食蔥咁聰明架 ？" 原來可以扭曲成問我係咪食素, 我建議你check 下智商.
我點都唔會支持食狗, 原因好多人之前都講左一百萬次. 不過早幾星期viu tv 先播完屠狗場, 絕對稱唔上人道.

屠豬場唔人道，會唔會唔支持食豬?
屠牛場唔人道，會唔會唔支持食牛?
屠雞場唔人道，會唔會唔支持食雞?

預左你地會咁講,只可以講, 好多野要去慢慢改善, 我都想去改變, 但冇辦法.

屠宰場好難做到人道
機器屠雞割喉程序經常有雞未死得曬 就掉左去下個程序 唔記得抆毛定碎肉機
但關鍵唔係人唔人道嘅屠宰場 而係本身依個物種應唔應該有屬於佢嘅屠宰場
*唔支持食狗

根本食唔食貓狗無乜好繼續討論
理性同感性既矛盾

宜家國際話語權俾歐美壟斷，而西方文明係追求民主，所以我地講民主就會俾人妖魔化。

如果宜家世界第一強國係中國，我諗我地追求民主一樣會俾人屌到反皮。

I.e 點都無民主

各位巴打撚反食狗既人撚到自相矛盾

普及性應否都在考慮之一?

咁狗隻都唔係瀕臨絕種
改善屠狗場ge工作都要慢慢做起

幾時有?

你係愛狗撚
我係愛撚狗
立場唔同

跟住矛盾去撚狗

頂

如果你地用邏輯去講點解唔食得狗, 但又走去食豬牛雞, 一定啱架. 但唔係所有野都用呢樣邏輯去決定既, 正如亂倫咁, 唔中出生bb, 以後帶套咪唔會因為近親繁殖而生個有問題既bb囉. 有咩問題?? 但事實上唔係ma.

好似真係冇問題, 有d地方仲合法既...

其實食狗肉與否根本係感情層面
人鍾意狗多於其他動物咪唔可食狗只食豬牛羊
赤裸裸嘅親疏有別

China？Korean? India?

John? Carrie? Regina?

總之香港就唔食得狗啦，要食翻大陸食
香港地貓狗僅次於人類，比豬牛羊高級

先唔講國家
咩叫人鍾意狗多於其他動物 你代表全人類 ？
唔比人驚狗憎狗架 on99？

On9 任何地方任何人都有唔同喜惡
我回應嘅係上面嘅食狗與否同喜惡親疏有關

香港都在討論，到底怎樣才算愛國。
做一個愛國的香港中國人，其中一個標準，很簡單的，就是看你喜不喜歡吃狗肉，以及在看見其他中國人屠宰狗隻的時候，是毫無感覺，還是覺得憤慨。
做一個完整的中國人，不要忘記，是愛吃狗肉的。中國人仇恨狗隻：一九六七年，香港左派大暴動，不，「反英抗暴」愛國同胞，其中一條口號，除了叫英國人為「白皮豬」，還對香港的警察高喊：生劏黃皮狗。中國人不喜歡狗：「關門打狗」和「仗義每多屠狗輩」等仇狗諺語，有一大籮。
今日許多香港人，視狗為寵物，是因為受了「英國殖民主義者」長期洗腦。英國人領治香港時，將屠狗列為非法，是明擺着的反華行為。一九九七年「中國人民當家作主」之後，還繼續親英崇洋，梁班子還不敢將吃狗肉非刑事化，可見英國人雖然撤出，但英式文明的餘威猶存。這一點，我佩服英女皇。
大陸上的中國人均勇於食狗肉。他們認為：如果屠狗殘忍，劏豬殺牛，不也一樣？我認為此一中國邏輯，並無瑕疵。
不錯，狗善解人意，但所謂「狗是人類忠誠的朋友」，是英國人的感受。中國人對狗之搖尾乞憐，不視之為「忠誠」，而視之為諂媚的奴性。你是中國人嗎？對於吃狗肉這個民族的大是大非問題，你屁股坐哪一邊，即刻能測試出來。
我曾經教唆香港的中國大陸新移民，告訴他們：當你們抽到了公屋之後，不妨在走廊或你家的廚房，活殺一隻狗。吃狗肉，是你身為中國人天生的權利。香港禁食狗肉，是一條親英反中的惡法，你是中國人，你要公民抗命。
我說：如果有人投訴，你就駁斥：吃狗肉是中國文化，抓人，你可以笑嘻嘻，你叫他們「包容」。如果有警察上門，提醒警察：一九六七年，你們是愛國中國人眼中的黃皮狗，你抓我，是想報復，此一歷史仇怨，還是想維護同類呀？
看見五星旗而流淚，喜食狗肉，或至少看見屠狗而無動於衷，而不是反過來，我認為，是衡量一個「中國人」的兩大標準。香港遍地的龍獅旗，香港人又那麼愛狗，而且還影響了大陸的九十後，令他們也像西方一樣，厭惡及歧視嗜食狗肉的中國同胞，可見，人心回歸是如何艱難。

夠直接，冇問題

但唔好再講乜野係因為愛護動物，假到令人作嘔

你話明唔可食狗只食豬牛羊 而唔係唔會
你自己用字on9邊怪得人理解錯

無錯啊 有人仲話屠狗場殘忍先唔食狗
但屠豬場殘忍就照食豬

愛護貓狗等等我覺得可愛既動物，我係偏心架啦吹咩
總之係大陸食我理撚得你，唔好係香港食

睇上文下理啦
回覆特定語境，引述返唔食「唔可」食狗嘅人係因為鍾意狗多d
格硬將個主語曲解為全世界嘅人，真係好叻啊

Who？Any Chinese Korean or Indonesian？

跳出國家嘅框框，任何地方都有人愛狗憎狗食狗護狗

但係佢地會食狗係赤裸裸嘅親疏有別

Sor

哦 你鍾意狗就唔可以比人地食狗
我鍾意牛就唔可以比人地食牛
你知唔知自己up乜柒

好多支那仔

所以？

要做既唔係唔比食狗/豬/牛/雞/羊
而係改善屠宰場既手法

我係咪俾你覺得我反對食狗？

我係陳述我對咩人食狗咩人唔食狗嘅睇法
你知你係連登下話？唔係係國會或者立法會
你以為我講嘅同你回應嘅會作為法律或者有約束力？

人鍾意狗多於其他動物咪唔可食狗只食豬牛羊
赤裸裸嘅親疏有別
邊個人鍾意狗多於其他動物?
邊個唔可以食狗？

成班人點極都唔化
生命不嬲有等級之分
踩死一隻蟻，打死一隻麻雀，同殺死一隻猩猩，你既罪惡感都唔同啦
你係assume眾生平等根本就離哂地

你先係點極都唔化
咁生命ge等級之分係咪每個人都一樣先
你覺得狗好高級 什至同人一樣係無問題
但點解我覺得狗同雞牛羊一樣等級就代表我冷血

Sorry 我係鍾意傾睇法觀點多於用字研究

你睇下#1
你入嚟個陣有冇睇㗎

你想表達鐘意狗ge人唔會食狗
喂 你似係講緊廢話多d wo

挑戰一啲係人都同意既野真係好有滿足感咩
大眾既觀感你係改變唔到架啦

中國人話百行以孝為先 你都可以反轉話孝順係愚忠架 睇下有幾多人同意你之嘛

你又比【佢既標準】欺壓緊
佢果種人就係乜都要分個高低先安樂
當然佢唔會直接話自己高既

幾個鐘之前我都話佢問非所答
應佢都嘥氣

所以你既價值觀同西方價值觀唔同。
無其他野

其實食狗撚同佛教徒
佢地都唔係所謂西方價值觀
不過因為佛教比呢班人
更身體力行企咗晌高地
所以佢地無位入
而佢地見人食狗又睇唔過眼
要抽人水
係屌係咪應該一棍打晒先

哦 終於返番黎咯
返正題，要睇鍾意嘅程度，有人係鍾意一d動物，但未至於唔食。有人十分鍾意咪唔食囉

Ching ho ball

我又同西方價值觀一樣喇
係咪好神奇呢

外國有人爭取公平，係為食少一樣生物

但連登班on9爭取公平，係為食多一種生物

高下立見。

外國有人爭取公平，係叫人唔好食所有動物
因為食狗同食豬羊牛一樣咁殘忍
但連登班on9愛狗撚爭取愛狗, 覺得食狗殘忍過食豬羊牛
係為食少一樣生物
高下立見。

世界大戰Post

最on9咪呢d

打倒偽善道德撚主意

他們永遠不會得到高地，永遠不

講得岩
呢啲嘢真係睇咩人話去定準則

我就唔信你出到現實社會
一樣照屌人屌人食狗
邊個偽善？

假設有一班高智慧外星人佔領地球
佢地會食地球上既生物
有一日有班外星人話狗咁可愛又聽話
不如唔好食狗 我地食人就算啦...

唔好on9啦，
西方由唔食狗慢慢提倡去少食肉，係一個進化過程。
如果你提出生物平等而應該盡量食素我唔會返對。

但你用生物平等呢樣野去提倡食返貓狗呢d倒退行為，
好明顯係用人地既point做人地相反既事。

豬
智商高過狗 有特別訓練既豬用來搵野生黑松露

你失憶呀？
我支持人食狗如同食豬食牛啊！
所有食得落既動物無高低之分

+ 反虐待動物

話咩貓狗可愛有用如工具有利用價值同其他動物有高低之分而唔食得果d人咪偽善囉

有高低之分點偽善法？
我絕對反對眾生平等

創造地球既外星人:

我明明製造食得既動植物都無毒，身體又可以吸收消化

點解佢地唔識欣賞狗肉貓肉既味道?

你岩人都有分高低

只要可以醜化到支那就要利用

由部份人黎分仲唔夠偽善?
豬雞牛馬同你講自己低等過貓狗?

另外有寵物豬 對人有強服從性
最後咪又係你今晚晚餐

另外咩100分做唔到 唔等如50分都應該唔做
點解食素係100分 人係雜食性生物

利申唔食狗 但唔阻人食狗

再吹大啲
西方唔食狗幾時關少食肉事

人地係一爭取就為所有動物爭取, 唔單只係狗
咁你本身都食緊其他動物, 點樣提倡叫人唔好食狗啊柒頭
咁撚簡單都唔明

發現一隻別有用心既偽善撚

仲要其實班狗撚養狗消耗更加多肉
做成既殺生隨時仲多

我冇話要人人平等
我冇話要尊重不同文化

Agger

咁你係咪唔要求人尊重你

喂 班愛狗撚話人類學食素要從禁食狗肉開始wo
係西方提倡ge一個人類進化過程wo
你地估下班愛狗撚下一階段要禁食d咩動物
同埋要幾耐先進化到食素 ?

咁講
貓從來無當所謂主人
係剷屎佬 餵食人員only
咁又點計

Respect is earned not given

難怪你得唔到

你嘅respect我唔care

唔好再偷換概念啦。

明明外國係越黎越食得少品種既生物

你係想人地接受中國人食狗肉

完全相反既兩件事，係你呢d無腦加無恥既人先會歪曲到動物平權去到食返其他動物。

支持合法食狗肉
希望樓主帶頭攪活動

呢個post好高質

古埃及文化

For example ？

狗係馴化來做工具，幫手打獵；或者做玩具，用來玩。貓都類似。

食嘅牲畜都係素食、邊會養肉食性嘅貓狗來做食物，因為唔符合經濟效益。

唯一例外係雜食性嘅豬，但係因為豬咩狗屎垃圾都會食

你可唔可以解釋下
邊種動物可以食邊種動物唔可以食

點解要由外國人標準來定?

你咪用你既標準lo

不過完全唔會有人理你jer

點解咁多人冇睇#1

你叫條on9比link你lo

其實我唔係為動物平權 反而覺得貓狗同豬牛羊一樣咁低等 一樣可以作為食物 一樣可以作為寵物
外國都有人食袋鼠肉, 中國無人食喇掛

係我問你點解你要特別幫貓狗平權 你答我食狗殘忍過食豬牛羊
當我話一樣咁殘忍 你又答我係西方價值觀
好喇 當我話原來西方價值觀係提倡叫人唔好食肉 你又答我人地係從禁食狗開始提倡叫人唔好再食肉
咁我又問你本身都食緊其他動物, 點樣提倡叫人唔好食狗, 你又話我偷換概念
到底係你幫貓狗平權 定幫動物平權

班on9係咪進化緊

佢根本就係真正既偽善撚，9唔搭8
正正就係要屌撚柒佢呢D撚樣

進化，笑撚死人咩

高質

其實動物係有高低之分 不過唔係到到都一樣咁分
香港，大部份文明國家 貓狗>其他
印度 牛>其他
真正既眾生平等係中國 背脊向天唔理瀕唔瀕危都擺落口

到頭黎又係屈愛狗撚係偽善

提倡動物平權或者視全部動物同一等級 都係一個無知嘅想法 動物與生俱來就分左等級 生物鏈就係講依樣野 以前係講獵食能力排高低 而家就由人類文明黎揸fit

邊個物種愈能夠親近人類嘅就愈容易令人產生同理心 從而提升佢地嘅地位 令到大眾覺得食用依個物
種係殘忍而不文明 貓狗作為人類朋友都有好長嘅歷史可以追跡 除非你完全無視左依段歷史 咁你的確可以講貓狗也是能吃的動物 選擇性失憶同無知 唔係大陸人 唔係野蠻人咩？

中國好多方面都做到外國理想烏托邦嘅野 不過富有濃厚中國特色

反對食狗唔係問題
係人都會偏心
正如一個殺人犯死左正常人聽落都會冇咁傷感

但食住肉再話食狗肉嘅人唔愛護動物果啲，我好懷疑佢地嘅智力

係佢地眼中得狗係人類朋友
幾千年黎牛幫手種田係佢地心目中係應份
youtube大把養豬/牛話俾人知佢地其實都有靈性都好忠心佢地當係個別例子
甚至屠宰場入面啲動物望住同伴屍體流眼淚嘅畫面
佢地都只會視而不見，因為要佢地明白自已係偽善實在太難為佢地

唔該，反對食狗就反對食狗，打住愛護動物旗號黎批評人真係好無恥同嘔心

你講嘅嘢咪同陶傑一樣

其實冇人要食狗
祇係要你認自己係偽善